{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Welcome to MkDocs","text":"<p>For full documentation visit mkdocs.org.</p>"},{"location":"#commands","title":"Commands","text":"<ul> <li><code>mkdocs new [dir-name]</code> - Create a new project.</li> <li><code>mkdocs serve</code> - Start the live-reloading docs server.</li> <li><code>mkdocs build</code> - Build the documentation site.</li> <li><code>mkdocs -h</code> - Print help message and exit.</li> </ul>"},{"location":"#project-layout","title":"Project layout","text":"<pre><code>mkdocs.yml    # The configuration file.\ndocs/\n    index.md  # The documentation homepage.\n    ...       # Other markdown pages, images and other files.\n</code></pre>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuniao01-05/","title":"Ata da Reuni\u00e3o","text":"<p>Data: 01/05/2024 Hor\u00e1rio de In\u00edcio: 20:00 Hor\u00e1rio de T\u00e9rmino: 22:30 Local: Servidor no Discord</p>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuniao01-05/#participantes","title":"Participantes","text":"<ol> <li>Adriano Fonseca Carvalho Costa</li> <li>Ana Julia Mendes Santos</li> <li>Arthur da Silveira Sousa</li> <li>Cau\u00e3 Araujo dos Santos</li> <li>Ian Costa Guimar\u00e3es</li> <li>Necivaldo Amaral Pinto Junior</li> <li>Pedro Luiz Fonseca da Silva</li> <li>Weverton Rodrigues da Costa Silva</li> </ol>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuniao01-05/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<p>Documenta\u00e7\u00e3o da Vis\u00e3o do produto e projeto</p>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuniao01-05/#discussoes-e-decisoes","title":"Discuss\u00f5es e Decis\u00f5es","text":""},{"location":"atas-reuniao/AtaReuniao01-05/#1-elaboracao-do-documento-de-visao-do-projeto","title":"1. Elabora\u00e7\u00e3o do documento de Vis\u00e3o do Projeto","text":"<p>Discuss\u00e3o: Foram levantadas quest\u00f5es sobre o projeto e seu funcionamento. Nesse t\u00f3pico, foi feito contato com o cliente sobre a aplica\u00e7\u00e3o desktop a fim de definir os problemas que o software pretende resolver e das principais funcionalidades que devem ser inclu\u00eddas.</p> <p>Decis\u00f5es: - Defini\u00e7\u00e3o dos objetivos principais do projeto, incluindo as funcionalidades essenciais e os requisitos do cliente. - Estabelecimento do p\u00fablico-alvo e das necessidades que a aplica\u00e7\u00e3o deve atender. - Delimita\u00e7\u00e3o das funcionalidades priorit\u00e1rias para a primeira vers\u00e3o do software. - Identifica\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis desafios e riscos, bem como estrat\u00e9gias para mitig\u00e1-los. - Cria\u00e7\u00e3o de um cronograma inicial com sprints e prazos.</p> <p>Respons\u00e1veis: Todos os integrantes do grupo Cygni.</p>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuniao01-05/#proxima-reuniao","title":"Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<p>Data: 08/05/2024 Local: Servidor no Discord Hor\u00e1rio: 20:00  </p>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuniao01-05/#observacoes","title":"Observa\u00e7\u00f5es","text":"<p>Reuni\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o de atividade do Aprender3.</p>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuniao12-05/","title":"Ata da Reuni\u00e3o","text":"<p>Data: 12/05/2024 Hor\u00e1rio de In\u00edcio: 21:00 Hor\u00e1rio de T\u00e9rmino: 22h30 Local: Servidor do Discord</p>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuniao12-05/#participantes","title":"Participantes","text":"<ol> <li>Adriano Fonseca Carvalho Costa</li> <li>Ana Julia Mendes Santos</li> <li>Arthur da Silveira Sousa</li> <li>Cau\u00e3 Araujo dos Santos</li> <li>Ian Costa Guimar\u00e3es</li> <li>Necivaldo Amaral Pinto Junior</li> <li>Pedro Luiz Fonseca da Silva</li> <li>Weverton Rodrigues da Costa Silva</li> </ol>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuniao12-05/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<p>Formaliza\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o da arquitetura escolhida para o projeto, seguido da cria\u00e7\u00e3o do documento. </p>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuniao12-05/#discussoes-e-decisoes","title":"Discuss\u00f5es e Decis\u00f5es","text":""},{"location":"atas-reuniao/AtaReuniao12-05/#1-explicacao-da-arquitetura","title":"1. Explica\u00e7\u00e3o da Arquitetura","text":"<p>Discuss\u00e3o: Surgiram d\u00favidas sobre o tipo de arquitetura que utilizaremos, ent\u00e3o o integrante Adriano deu uma breve explica\u00e7\u00e3o sobre seu funcionamento, junto a um desenho de implementa\u00e7\u00e3o.</p> <p>Decis\u00f5es: Dada a explica\u00e7\u00e3o, todos entraram em acordo em usar a Arquitetura em Camadas, destacando os benef\u00edcios dessa abordagem, incluindo a modularidade, escalabilidade e facilidade de manuten\u00e7\u00e3o.</p> <p>Respons\u00e1veis: Adriano Fonseca Carvalho Costa.</p>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuniao12-05/#2-elaboracao-do-documento-de-arquitetura","title":"2. Elabora\u00e7\u00e3o do Documento de Arquitetura","text":"<p>Discuss\u00e3o: Foi iniciado a elabora\u00e7\u00e3o do documento de Arquitetura, seguindo o modelo disponibilizado pelo professor.</p> <p>Decis\u00f5es: O documento de arquitetura incluir\u00e1: - justificativa da escolha arquitetural; - detalhamento da arquitetura escolhida; - diagramas e vis\u00f5es com o objetivo de representar diferentes aspectos da aplica\u00e7\u00e3o, sejam eles estruturais ou comportamentais;</p> <p>Respons\u00e1veis: - Todos os integrantes do grupo Cygni.</p>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuniao12-05/#proxima-reuniao","title":"Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<p>Data: 15/05/2024 Local: Servidor no Discord Hor\u00e1rio: 20:00</p>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuniao12-05/#observacoes","title":"Observa\u00e7\u00f5es","text":"<p>Finaliza\u00e7\u00e3o da prototipa\u00e7\u00e3o de telas no Figma e iniciar o desenvolvimento dessas telas (frontEnd).</p>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuniao24-04/","title":"Ata da Reuni\u00e3o","text":"<p>Data: 24/04/2024 Hor\u00e1rio de In\u00edcio: 19:00 Hor\u00e1rio de T\u00e9rmino: 22:30 Local: Servidor no Discord</p>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuniao24-04/#participantes","title":"Participantes","text":"<ol> <li>Adriano Fonseca Carvalho Costa</li> <li>Ana Julia Mendes Santos</li> <li>Arthur da Silveira Sousa</li> <li>Cau\u00e3 Araujo dos Santos</li> <li>Ian Costa Guimar\u00e3es</li> <li>Necivaldo Amaral Pinto Junior</li> <li>Pedro Luiz Fonseca da Silva</li> <li>Weverton Rodrigues da Costa Silva</li> </ol>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuniao24-04/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<p>Defini\u00e7\u00e3o do escopo do projeto, linguagens e frameworks a serem utilizados ao longo do desenvolvimento do projeto.</p>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuniao24-04/#discussoes-e-decisoes","title":"Discuss\u00f5es e Decis\u00f5es","text":""},{"location":"atas-reuniao/AtaReuniao24-04/#1-escopo-do-projeto","title":"1. Escopo do Projeto","text":"<p>Discuss\u00e3o: A reuni\u00e3o iniciou com uma discuss\u00e3o sobre o escopo do projeto, focada em entender as solicita\u00e7\u00f5es do cliente que justificam a cria\u00e7\u00e3o de uma aplica\u00e7\u00e3o desktop de gest\u00e3o de recursos humanos.  </p> <p>Decis\u00f5es:  A prioridade \u00e9 desenvolver um sistema seguro, eficiente e que ofere\u00e7a uma alternativa que simplifique e otimize as tarefas di\u00e1rias desempenhadas pelo cliente. Foram decididas as principais funcionalidades para a aplica\u00e7\u00e3o: - Gera\u00e7\u00e3o de Relat\u00f3rio Mensal: A equipe desenvolver\u00e1 uma funcionalidade para gerar relat\u00f3rio mensai detalhado. - Cria\u00e7\u00e3o de Escalas e Campanhas de Trabalho: O sistema incluir\u00e1 a cria\u00e7\u00e3o de escalas de trabalho e campanhas, mostrando a disponibilidade dos funcion\u00e1rios para determinados dias e meses. - Manter as Fichas de Cadastro dos Funcion\u00e1rios: A aplica\u00e7\u00e3o manter\u00e1 as fichas de cadastro dos funcion\u00e1rios atualizadas e acess\u00edveis, facilitando a comunica\u00e7\u00e3o interna e a gest\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.</p> <p>Respons\u00e1veis:  Todos os integrandes do grupo Cygni.</p>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuniao24-04/#2-linguagens-e-tecnologia-do-frontend","title":"2. Linguagens e Tecnologia do FrontEnd","text":"<p>Discuss\u00e3o:     Debate sobre as melhores tecnologias a serem utilizadas para a constru\u00e7\u00e3o da interface do usu\u00e1rio. Considera\u00e7\u00f5es foram feitas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 curva de aprendizado, documenta\u00e7\u00e3o e suporte das ferramentas.</p> <p>Decis\u00f5es: - Escolha das tecnologias HTML, CSS, linguagem JavaScript e a biblioteca de constru\u00e7\u00e3o de interface React para a constru\u00e7\u00e3o das telas.  - Escolha do Electron, em conjunto com o Vite, para a constru\u00e7\u00e3o do aplicativo desktop.</p> <p>Respons\u00e1veis:  Todos os integrandes do grupo Cygni.</p>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuniao24-04/#3-linguagens-e-tecnologia-do-backend","title":"3. Linguagens e Tecnologia do BackEnd","text":"<p>Discuss\u00e3o:  - Foi discutido sobre as diferentes op\u00e7\u00f5es de linguagens e frameworks dispon\u00edveis para o desenvolvimento do backend.  - An\u00e1lise das vantagens e desvantagens de cada tecnologia, incluindo desempenho, escalabilidade, facilidade de integra\u00e7\u00e3o com o frontend e suporte da comunidade.</p> <p>Decis\u00f5es: - Foi escolhida a linguagem JavaScript, juntamente com os frameworks NestJS e Express.</p> <p>Respons\u00e1veis: - Todos os integrandes do grupo Cygni.</p>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuniao24-04/#proxima-reuniao","title":"Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<p>Data: 01/05/2024 Local: Servidor no Discord Hor\u00e1rio: 19:00  </p>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuniao24-04/#observacoes","title":"Observa\u00e7\u00f5es","text":"<p>Reuni\u00e3o inicial para definir o projeto e conhecer a equipe.</p>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuni%C3%A3o08-05/","title":"Ata da Reuni\u00e3o","text":"<p>Data: 08/05/2024 Hor\u00e1rio de In\u00edcio: 20:00 Hor\u00e1rio de T\u00e9rmino: 22:30 Local: Servidor no Discord</p>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuni%C3%A3o08-05/#participantes","title":"Participantes","text":"<ol> <li>Adriano Fonseca Carvalho Costa</li> <li>Ana Julia Mendes Santos</li> <li>Arthur da Silveira Sousa</li> <li>Cau\u00e3 Araujo dos Santos</li> <li>Ian Costa Guimar\u00e3es</li> <li>Necivaldo Amaral Pinto Junior</li> <li>Pedro Luiz Fonseca da Silva</li> <li>Weverton Rodrigues da Costa Silva</li> </ol>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuni%C3%A3o08-05/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<p>Prototipa\u00e7\u00e3o de telas no Figma e Documenta\u00e7\u00e3o do projeto.</p>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuni%C3%A3o08-05/#discussoes-e-decisoes","title":"Discuss\u00f5es e Decis\u00f5es","text":""},{"location":"atas-reuniao/AtaReuni%C3%A3o08-05/#1-discussao-das-quantidades-de-telas","title":"1. Discuss\u00e3o das quantidades de telas","text":"<p>Discuss\u00e3o: Com base nas funcionalidades e requisitos definidos anteriormente, discutiu-se detalhadamente sobre as telas necess\u00e1rias para a aplica\u00e7\u00e3o. Cada tela foi analisada em termos de seu prop\u00f3sito, as informa\u00e7\u00f5es que deve exibir e as intera\u00e7\u00f5es esperadas dos usu\u00e1rios.</p> <p>Decis\u00f5es: Foram decididas as seguintes telas: - Tela de login; - Tela inicial; - Tela de ficha de cadastro; - Tela de campanha; - Tela de escala; - Tela de relat\u00f3rio mensal; - Tela de listagem de todos os cadastrados; - Tela cadastro de afastamento.</p> <p>Respons\u00e1veis: Todos os integrantes do grupo Cygni.</p>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuni%C3%A3o08-05/#2-documentacao-do-projeto","title":"2. Documenta\u00e7\u00e3o do Projeto","text":"<p>Discuss\u00e3o: Foram feitas an\u00e1lises sobre a necessidade de uma documenta\u00e7\u00e3o clara e acess\u00edvel tanto para desenvolvedores quanto para usu\u00e1rios finais, incluindo quais se\u00e7\u00f5es devem ser inclu\u00eddas para cobrir todos os aspectos importantes do projeto (introdu\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o, uso, API, contribui\u00e7\u00e3o, etc.).</p> <p>Decis\u00f5es: - Utiliza\u00e7\u00e3o do Docussaurus como a ferramenta principal para a documenta\u00e7\u00e3o do projeto.</p> <p>Respons\u00e1veis: Adriano Fonseca Carvalho Costa e Necivaldo Amaral Pinto Junior.</p>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuni%C3%A3o08-05/#acoes-e-prazos","title":"A\u00e7\u00f5es e Prazos","text":"A\u00e7\u00e3o Respons\u00e1vel Prazo Prototipa\u00e7\u00e3o das telas de login, cadastro, inicial e  relat\u00f3rio mensal. Ana J\u00falia Mendes Santos, Cau\u00e3 Araujo dos Santos, Arthur da Silveira Sousa e  Weverton Rodrigues da Costa Silva 13/05/2024 Documenta\u00e7\u00e3o no Docussaurus Adriano Fonseca Carvalho Costa e Necivaldo Amaral Pinto Junior Fim do Projeto"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuni%C3%A3o08-05/#proxima-reuniao","title":"Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<p>Data: 12/05/2024 Local: Servidor no Discord Hor\u00e1rio: 20:00  </p>"},{"location":"atas-reuniao/AtaReuni%C3%A3o08-05/#observacoes","title":"Observa\u00e7\u00f5es","text":"<p>Reuni\u00e3o para dar in\u00edcio \u00e0 programa\u00e7\u00e3o e estrutura\u00e7\u00e3o do projeto.</p>"},{"location":"atas-reuniao/AtasReunioesModelo/","title":"Ata da Reuni\u00e3o","text":"<p>Data: [Data da Reuni\u00e3o] Hor\u00e1rio de In\u00edcio: [Hora de In\u00edcio] Hor\u00e1rio de T\u00e9rmino: [Hora de T\u00e9rmino] Local: [Local da Reuni\u00e3o]</p>"},{"location":"atas-reuniao/AtasReunioesModelo/#participantes","title":"Participantes","text":"<ol> <li>Adriano Fonseca Carvalho Costa</li> <li>Ana Julia Mendes Santos</li> <li>Arthur da Silveira Sousa</li> <li>Cau\u00e3 Araujo dos Santos</li> <li>Ian Costa Guimar\u00e3es</li> <li>Necivaldo Amaral Pinto Junior</li> <li>Pedro Luiz Fonseca da Silva</li> <li>Weverton Rodrigues da Costa Silva</li> </ol>"},{"location":"atas-reuniao/AtasReunioesModelo/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<p>[Espa\u00e7o para quaisquer observa\u00e7\u00f5es adicionais]</p>"},{"location":"atas-reuniao/AtasReunioesModelo/#discussoes-e-decisoes","title":"Discuss\u00f5es e Decis\u00f5es","text":""},{"location":"atas-reuniao/AtasReunioesModelo/#1-item-1","title":"1. [Item 1]","text":"<p>Discuss\u00e3o: - [Descri\u00e7\u00e3o da discuss\u00e3o] - [Pontos relevantes levantados]</p> <p>Decis\u00f5es: - [Descri\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o tomada]</p> <p>Respons\u00e1veis: - [Nome dos respons\u00e1veis pela a\u00e7\u00e3o]</p>"},{"location":"atas-reuniao/AtasReunioesModelo/#2-item-2","title":"2. [Item 2]","text":"<p>Discuss\u00e3o: - [Descri\u00e7\u00e3o da discuss\u00e3o] - [Pontos relevantes levantados]</p> <p>Decis\u00f5es: - [Descri\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o tomada]</p> <p>Respons\u00e1veis: - [Nome dos respons\u00e1veis pela a\u00e7\u00e3o]</p>"},{"location":"atas-reuniao/AtasReunioesModelo/#3-item-3","title":"3. [Item 3]","text":"<p>Discuss\u00e3o: - [Descri\u00e7\u00e3o da discuss\u00e3o] - [Pontos relevantes levantados]</p> <p>Decis\u00f5es: - [Descri\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o tomada]</p> <p>Respons\u00e1veis: - [Nome dos respons\u00e1veis pela a\u00e7\u00e3o]</p>"},{"location":"atas-reuniao/AtasReunioesModelo/#acoes-e-prazos","title":"A\u00e7\u00f5es e Prazos","text":"A\u00e7\u00e3o Respons\u00e1vel Prazo [Descri\u00e7\u00e3o da A\u00e7\u00e3o 1] [Nome do Respons\u00e1vel 1] [Data Limite] [Descri\u00e7\u00e3o da A\u00e7\u00e3o 2] [Nome do Respons\u00e1vel 2] [Data Limite] [Descri\u00e7\u00e3o da A\u00e7\u00e3o 3] [Nome do Respons\u00e1vel 3] [Data Limite]"},{"location":"atas-reuniao/AtasReunioesModelo/#proxima-reuniao","title":"Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<p>Data: [Data da Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o] Local: [Local da Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o] Hor\u00e1rio: [Hora da Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o]  </p>"},{"location":"atas-reuniao/AtasReunioesModelo/#observacoes","title":"Observa\u00e7\u00f5es","text":"<p>[Espa\u00e7o para quaisquer observa\u00e7\u00f5es adicionais]</p>"},{"location":"atas-reuniao/ata-reuniao-1/","title":"Ata 1","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 25/02/2024 Mudei isso e aquilo Fulano de Tal"},{"location":"documento-arquitetura/documento-arquitetura/","title":"Documento de Arquitetura","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 25/02/2024 Mudei isso e aquilo Fulano de Tal"},{"location":"documento-plano-testes/documento-plano-testes/","title":"Documento de Plano de Testes","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 25/02/2024 Mudei isso e aquilo Fulano de Tal"},{"location":"documento-requisitos/documento-requisitos/","title":"Documento de Requisitos","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 25/02/2024 Mudei isso e aquilo Fulano de Tal"},{"location":"documento-visao/documento-visao/","title":"Documento de Vis\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o da Altera\u00e7\u00e3o Nome(s) Integrante(s) 1.0 25/02/2024 Mudei isso e aquilo Fulano de Tal"}]}